法律功課一問 (關於 IT 和密碼保護)

1. He did not steal the password himself but just heard it from someone else so he will not be held responsible in using the password

2. There are so many people who know the password and some of them would definitely use it so it should also be ok for him to use it

3. In case he gets caught for this behaviour, all other people who committed the same act must be all caught first before he should be punished otherwise it would not be fair

冇讀過LAW, 有冇咩法律條文係駁到以上三段野?

第一段可唔可以屈佢係偷聽到
利申 唔是讀法律

第一,二段我解決到

第三段真係睇唔透

1.If he uses computer with intent to commit an offence or with dishonest intent to deceive or make gain or cause lost, he would be liable regardless of the channel in which he obtained the password

2.Again the problem is whether he has dishonest intent (R v Ghosh)(a person is dishonest if he is dishonest according to the standard of a honest and reasonable person and he knows that he is dishonest according to the standard of a honest and reasonable person)
As long as he has the dishonest intent, he has committed a crime

3.It is immaterial as a matter of law whether other people were prosecuted. If all elements that constitute a crime can be prove beyond reasonable doubt, he will be convicted. Others was not caught and prosecuted is in no way a valid defence

利申：半桶水